\thispagestyle{plain}
\index[in]{Eines Morgens ging ich so für mich hin}
\index[in]{Star of the County Down (D)}
\index[in]{Coleen (D)}

\beginsong{Star of the County Down}[]
\beginverse
1. Eines \chord{e}Morgens ging \chord{D}ich so \chord{G}für mich \chord{D}hin im \chord{e}Julisonnen\chord{D}schein, \\
den \chord{e}Wiesenpfad, \chord{D}den \chord{G}Hang hi\chord{D}nab kam ein \chord{e}schönes Mägdelein. \\
Und sie \chord{G}lacht mich an, und ich \chord{D}freu mich dran \\
und be\chord{e}wund're ihr nussbraunes \chord{D}Haar. \\
Einer \chord{e}lockenden Fee \chord{D}kam ich \chord{G}kaum in die \chord{D}Näh', \\
ganz ver\chord{e}wirrt von dem nussbraunen Haar. \\
Ref.: /: \chord{D}Oh, from \chord{G}Bantry Bay up to \chord{D}Derry Quay and from \chord{e}Galway \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ to Dublin \chord{D}town no \chord{e}maid I've seen \chord{D}like this \chord{G}brown col\chord{D}leen, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ that I \chord{e}met in the coun\chord{D}ty \chord{e}down. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. Doch sie \chord{e}ging unbeirrt \chord{D}ihres \chord{G}Weges, ver\chord{D}wirrt \\
stand ich \chord{e}da und nur eins war mir \chord{D}klar. \\
Als ein \chord{e}Bauer kam, \chord{D}sprach ich: ''\chord{G}Lieber \chord{D}Mann, \\
wer ist \chord{e}die mit dem nussbraunen Haar?'' \\
Und der \chord{G}Mann lacht mich an und mit \chord{D}Stolz \\ 
sagt er dann: ''Sie ist die \chord{e}Perle von Irland's \chord{D}Kron', \\
uns're \chord{e}Rosie McCann \chord{D}von den \chord{G}Ufern des \chord{D}Bann \\
ist der Stern der Landschaft \chord{e}Down.'' \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. Doch ich \chord{e}sah sie beim Tanz \chord{D}unterm \chord{G}Ernte\chord{D}kranz \\
eines \chord{e}Abends im Sommer\chord{D}kleid. \\
Und mit \chord{e}schmeichelndem \chord{D}Blick \chord{G}versuch' ich mein \chord{D}Glück  \\
um das \chord{e}Herz meiner nussbraunen Maid. \\
Geb mein \chord{G}Wort dafür, keinen \chord{D}Pflug ich führ', \\
wird das \chord{e}Eisen von Rost auch \chord{D}braun. \\
Sitzt an \chord{e}meinem Herd \chord{D}die, die \chord{G}ich be\chord{D}gehr, \\
strahlt der \chord{e}Stern von County Down. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Cathal McGarvey, dt. aus dem BDP, Jungenschaft Meissner - Weise: aus Irland\\
FA: 63 GB: 78 LB: 244 TS: 413 PI:\checkmark
\end{angaben}
